

var questions = [
    { question: "A VINTA &eacute; especialista nos seguintes frameworks:",
       choices: ["AngularJS e Laravel", 
                      "Tensorflow e Symfony",
                      "Django e ReactJS"],
       correctAnswer: 2,
       answerLocation: ["Visite VINTA", "https://vinta.com.br"]
   },
    { question: "O maior evento anual mundial sobre Python &eacute; ",
       choices: ["O Congresso da British Herpetological Society, no Reino Unido", 
                      "O PyCon US, que ocorre nos Estados Unidos",
                      "O WVCA - World Veterinary Association Congress"],
       correctAnswer: 1,
       answerLocation: ["Evento anual mundial sobre Python", "https://us.pycon.org/"]
   },
   { question: "Que linguagem de programa&ccedil;&atilde;o tem taxa de crescimento mais alta atualmente?",
     choices: ["Python", "C#", "PHP"],
     correctAnswer: 0,
     answerLocation: ["O incr&iacute;vel crescimento do Python",
                                 "https://stackoverflow.blog/2017/09/06/incredible-growth-python/"]
   },
   { question: "Que sistema operacional Filipe recomenda para o desenvolvimento de sistemas?",
     choices: ["Windows97, pois &eacute; a vers&atilde;o mais est&aacute;vel do Windows",
                    "iOS, pois a Apple &eacute; uma empresa que ap&oacute;ia o c&oacute;digo aberto",
                    "Linux, de prefer&ecirc;ncia a distribui&ccedil;&atilde;o Ubuntu"],
     correctAnswer: 2,
     answerLocation: ["Ubuntu distro",
                                 "https://www.ubuntu.com/"]
   },
   { question: "Qual a melhor forma de Versionamento &amp; Colabora&ccedil;&atilde;o?",
     choices: ["Obrigar os colaboradores a manter o c&oacute;digo atualizado por e-mail",
                    "Compartilhar uma conta no github entre os colaboradores",
                    "Documentar tudo usando a suite Office da Microsoft"],
     correctAnswer: 1,
     answerLocation: ["Github",
                                 "https://gitgub.com/"]
   },
   { question: "Segundo Filipe, para ser um bom gerente na &aacute;rea de software &eacute; essencial:",
     choices: ["Que voc&ecirc; seja antes de tudo um bom desenvolvedor",
                    "Que voc&ecirc; tenha sido aprovado 'summa cum laude' em TGA",
                    "Que voc&ecirc;  siga as 'dicas' de gest&atilde;o em 'O Pr&iacute;ncipe', de Maquiavel"],
     correctAnswer: 0,
     answerLocation: ["10 pontos para um bom desenvolvedor",
                                 "https://www.codingame.com/blog/characteristics-excellent-software-developer/"]
   },
   { question: "Existe algum desequil&iacute;brio de g&ecirc;nero na &aacute;rea de TI?",
     choices: ["N&atilde;o, pois h&aacute; uma ampla abertura de mercado para ambos os g&ecirc;neros igualmente",
                    "Sim, o g&ecirc;nero masculino &eacute; preterido em favor do feminino",
                    "Sim, o g&ecirc;nero feminino representa apenas 20% da for&ccedil;a de trabalho empregada em TI"],
     correctAnswer: 2,
     answerLocation: ["Leia VINTA sobre g&ecirc;nero",
                                 "https://www.vinta.com.br/careers/"]
   },
   { question: "Existe algum preconceito de etnia ou minorias na &aacute;rea de TI?",
     choices: ["N&atilde;o, pois os negros e as minorias LGBTQI+ n&atilde;o sofrem discrimina&ccedil;&atilde;o no setor",
                    "Sim, com freq&uuml;&ecirc;ncia ocorre a discrimina&ccedil;&atilde;o aberta e/ou velada no setor",
                    "Esse &eacute; um t&oacute;pico de menor relev&acirc;ncia diante dos problemas de TI a serem resolvidos"],
     correctAnswer: 1,
     answerLocation: ["Leia VINTA sobre minorias e etnia",
                                 "https://www.vinta.com.br/careers/"]
   },
   { question: "Na pr&aacute;tica de desenvolvimento usando Python, devemos eleborar nosso c&oacute;digo:",
     choices: ["Sempre a partir do zero, garantindo que temos dom&iacute;nio total sobre o c&oacute;digo desenvolvido",
                    "Sempre procurando usar os 'imports', evitando 'reinventar a roda'",
                    "Sempre evitando usar 'Pip' ou 'Pipenv' para gerenciar os 'packages' do Python, pois podem conter v&iacute;rus"],
     correctAnswer: 1,
     answerLocation: ["Melhores pr&aacute;ticas em Python",
                                 "https://realpython.com/tutorials/best-practices/"]
   },
   { question: "Em que circunst&acirc;ncias &eacute; necess&aacute;rio escrever testes automatizados para seu c&oacute;digo?",
     choices: ["Nenhuma. Os testes s&atilde;o desnecess&aacute;rios se voc&ecirc; for um excelente desenvolvedor",
                    "Sempre. Voc&ecirc; deve escrever testes automatizados para TODO c&oacute;digo que desenvolver",
                    "Depende. Os testes s&atilde;o irrelevantes se voc&ecirc; segue as boas pr&aacute;ticas de desenvolvimento"],
     correctAnswer: 1,
     answerLocation: ["Veja: testes unit&aacute;rios e Python",
                                 "https://medium.com/meus-pedidos/tutorial-testes-unit%C3%A1rios-e-python-parte-i-bb77182db93f"]
   }

   

];











